% RESUMO--------------------------------------------------------------------------------

\begin{resumo}[RESUMO]
\begin{SingleSpacing}

% Não altere esta seção do texto--------------------------------------------------------
\imprimirautorcitacao. \imprimirtitulo. \imprimirdata. \pageref {LastPage} f. \imprimirprojeto\ – \imprimirprograma, \imprimirinstituicao. \imprimirlocal, \imprimirdata.\\
%---------------------------------------------------------------------------------------

Jogos eletrônicos tem se popularizado muito nos dias atuais, cada vez mais a industria de \textit{games} tem se tornado algo relevante, fazendo com que os jogos deixem de ser algo infantil para se tornarem um mercado enorme, competindo até mesmo com o cinema. É claro que o público infantil é grande, mas o sucesso da industria se dá pelos jogos com público alvo acima dos 16 anos.

Tendo isso em vista, este trabalho terá como foco desenvolver um jogo de plataforma 2D do gênero aventura. Seu público alvo serão pessoas acima de 16 anos que se interessem pelo gênero. O jogo terá uma história linear que colocará o jogador no papel de um \textit{Scrum Master} de uma empresa de software, que terá como objetivo concluir a implementação do seu projeto e deixar seu cliente satisfeito, mas tudo isso de uma forma ficcional, com inimigos que irão atrapalhar seu objetivo e elementos da história que você precisará superar resolvendo quebra-cabeças. Foi pensado desta maneira pois o foco do jogo deve ser sempre a diversão, ensinar algo se torna uma consequência e não o objetivo principal, o jogo se trata da experiência de jogar, quanto mais prazerosa for, mais conteúdo o jogador irá assimilar. Se possível também, ao final do desenvolvimento, o jogo será publicado em alguma plataforma. A ideia inicial é desenvolve-lo para \textit{Windows} e realizar a portabilidade para celulares com o sistema \textit{Android}, tudo isso utilizando o motor gráfico \textit{Unity} pois é uma ferramenta que possui uma versão gratuita com todas funcionalidades necessárias para se implementar um jogo 2D.


\textbf{Palavras-chave}: \textit{Scrum}. Jogo. 2D. Aventura. Gerência de Projeto. Entretenimento.

\end{SingleSpacing}
\end{resumo}

% OBSERVAÇÕES---------------------------------------------------------------------------
% Altere o texto inserindo o Resumo do seu trabalho.
% Escolha de 3 a 5 palavras ou termos que descrevam bem o seu trabalho 
